英脫歐協議國會投票在即 過半民眾想留歐盟

英國國會11日將投票決定是否接受英國首相梅伊（Theresa May）的脫歐協議，不過最新民調顯示，有過半數民眾認為英國應該繼續留在歐盟，且多數民眾不滿意脫歐協議。

「獨立報」報導，民調公司BMG Research調查發現，今年夏天以來，支持留在歐盟的比例逐月增長，隨著脫歐時間逼近，到了12月，支持留歐的比率突破50％、攀升到52％。

民調也顯示，約有半數民眾認為首相梅伊的脫歐協議是「爛協議」，認為議員在11日投票時應該否決這份協議。

民調訪問約1500名受訪者，「英國應該繼續留在歐盟，還是離開歐盟」，有52％回答「留下」，40％回答「離開」，6％表示不知道，另有1％拒絕回答。

至於梅伊的脫歐協議是「好協議」還是「爛協議」，有49％認為是爛協議，僅有13％認為是好協議，23％認為不好也不壞，15％表示不知道。

被問到議員是否應該支持脫歐協議，43％認為國會應該否決，26％認為應該通過，31％表示不知道。此外，43％受訪者認為，國會如果否決脫歐協議，梅伊應該辭職，36％認為她不應該辭職，22％表示不知道。

這份最新民調並沒有替急於爭取支持的梅伊帶來新希望，反而顯示，在脫歐協議似乎沒有即時備案的情況下，第二次脫歐公投、和歐盟維持挪威式關係，以及無協議脫歐，似乎都比梅伊的脫歐協議支持度更高。這也是最被討論若脫歐協議遭否決後的3種可能情況。

然而，民眾對於這3種可能情況仍舊意見分歧。無協議脫歐的支持度是44％、反對37％。第二次脫歐公投的支持度是46％，30％反對。挪威式關係的支持度為41％，39％反對。

部分閣員似乎傾向挪威式關係。英國就業及退休保障大臣魯德（Amber Rudd）昨天受訪指出，她仍支持梅伊的脫歐協議，這是最佳也是唯一的脫歐方案，但她也坦承，可能還需要一個備用方案。

魯德是第一個提出要有「備案」的閣員，她表示，「挪威加強版」或是第二次脫歐公投，都是可能選項。

挪威並非歐盟成員，但為歐盟經濟區（EEA）成員。所謂的「挪威加強版」就是讓英國在脫歐後參加EEA，和歐盟成為關稅同盟。英國想要加入EEA，必須申請參加歐洲自由貿易協會（ European Free Trade Association）。

然而，英國可能必須接受讓人民自由流動，將違反梅伊先前為了管制移民所劃下的「紅線」。「控制移民」和「與歐盟維持順暢貿易」似乎相斥。梅伊的脫歐協議若在11日遭到國會否決，她可能會利用接下來到布魯塞爾參加歐盟高峰會時，和歐盟進行協商，試圖拿出一個國會比較可能接受的版本。

儘管多名歐盟高層一再表示，不會和英國進一步談判，現在的脫歐協議就是唯一版本，前歐盟執委會主席普羅迪（Romano Prodi）卻不這麼認為。

曾兩度出任義大利總理的普羅迪接受「觀察家報」訪問表示，為了避免無協議脫歐這個「經濟大災難」，歐盟會願意重新上談判桌。

他說：「英國議會接下來還要投票，你當然會秉持（唯一脫歐協議）這個立場。但是那一天（國會投票日）過去之後，你就得開始想新辦法。這就是政治。」

第二次公投

英：可唔可以留歐但係唔留難民

點解民意逆轉底下
文翠珊死都唔肯舉辦第二次公投

全個 eu都開始識減少收

我在係親眼見支持難民，open border的街站，由極左翼開，明言支持脫歐 無聽錯，因為 eu=capitalism

所以 brexit民意内原來有一半係極左 一半極右 ，永遠水溝油有啲似香港本土派内有不同敵對牌子

在倫敦

一開始話過半就脫歐係on9 呢d咁重要既決定個threshold起碼要訂係6成以上

臭雞叫完分手又食回頭草

點解佢地覺投完留歐成功，歐盟又真係會收留返佢地

歐洲法院佐審官稱，英國可單方面宣布終止脫歐程序，英國無需先獲其他歐盟成員國許可，便可宣布放棄脫歐。

又脫又入 當歐盟雞竇阿

政客認自己錯=判自己政治死刑